\section{Grundlagen (Lehre des Lichts)}
\begin{itemize}
    \item Unterscheidung zwischen \emph{selbstleuchtenden} und \emph{beleuchteten} Körpern. $\rightarrow$ Beleuchtete Körper reflektieren und absorbieren das einfallende Licht.
    \item Licht: elektromagnetische Strahlung (VIS: \glqq Sichtbares Licht\grqq{}).
    \item Lichtwellen brauchen kein Transportmedium.
    \item Strahlenoptik: Annahme, das sich Licht geradlinig ausbreitet (Strahl).
    \item Lichtgeschwindigkeit ($c$) $=$ \SI[]{3e8}[]{\metre\per\second}.
    \item Licht aus Photonen, bewegt sich mit Geschwindigkeit $c$, hat \emph{keine Masse}, jedoch einen \emph{nachweisbaren Impuls}.
\end{itemize}